{
    "question": "Mengapa amanat sebuah puisi di tujukan untuk pembaca dan pendengar",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>amanat merupakan pesan dari penyair kepada pembaca atau pendengar setelah memahami tema bunyi dan makna dalam puisi tersebut dan disampaikan dengan cara tersirat</p><p><strong></strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kalimat-yang-tepat-untuk-melengkapi-pantun-di-bawah-ini-adalahbur-898",
            "question": "Kalimat yang tepat untuk melengkapi pantun di bawah ini adalahburung dara burung merpatiterbang tinggi di kejar kejar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalo kamu pengen mati</p><p>tinggal bunuh diri :v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-proses-perkembagan-pada-hewan-yang-terdiri-dari-berbagai-pe-646",
            "question": "Suatu proses perkembagan pada hewan yang terdiri dari berbagai perubahan penampilan fisik pada setiap siklus hidupnya di nama kan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>proses itu dinamakan daur hidup</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban</strong><strong>:</strong><strong> metamorfosis</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>penje</strong><strong>lasan</strong><strong>:</strong><strong>suatu </strong><strong>pr</strong><strong>oses</strong><strong> </strong><strong>perk</strong><strong>embangan</strong><strong> </strong><strong>biologi</strong><strong> </strong><strong>pada</strong><strong> </strong><strong>hewan</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>melibatkan</strong><strong> </strong><strong>perubahan</strong><strong> </strong><strong>penampilan</strong><strong> </strong><strong>fisik</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>struk</strong><strong>tur</strong><strong> </strong><strong>setelah</strong><strong> </strong><strong>kelahiran</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>penetasan</strong></p><p></p><p><strong><em>\"</em></strong><strong><em>semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>me</em></strong><strong><em>mbantu</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>maaf</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jika</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ada</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>yang</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>salah</em></strong><strong><em>\"</em></strong></p><p><strong><em>\"</em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jawaban</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>yang</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ter</em></strong><strong><em>baik</em></strong><strong><em>\"</em></strong><strong><em>\"</em></strong><strong><em>terima</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kasih</em></strong><strong><em>\"</em></strong><strong><em>*</em></strong><strong><em>.</em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-samsak-180",
            "question": "Arti samsak.................................\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karung berisi pasir (sebagai pelindung terhadap tembakan)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa jadi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karung berisi pasir sebagai perlindungan terhadap tembakan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-kalimat-persuasive-kecuali-a-bersifat-mengajak-atau-me-906",
            "question": "Ciri ciri kalimat persuasive kecuali    A. Bersifat mengajak atau membujuk\r\nB. penggunaan tanda baca seruteruta majikan kalimat persuasif nya memerintah\r\nC. Tidak ditulis dgn bahasa yg menarik\r\nD. Umumnya digunakan utk promosi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. tidak ditulis dengan bahasa yg menarik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalimat persuasif adalah kalimat ajakan tentu saja harus menggunakan bahasa yang menarik agar orang tertarik</p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. tidak ditulis dengan bahasa yang menarik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-dari-hendralika-dan-koleksi-keramonologi-285",
            "question": "Jelaskan pengertian dari hendralika dan koleksi keramonologi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HIDRAULIKA yaitu merupakan suatu topik dalam ilmu terapan dan teknik yang berurusan dengan sifat-sifat mekanis fluida, yang mempelajari perilaku dari aliran air secara mikro maupun makro. <br><br>   KOLEKSI KERAMONOLOGI adalah sebuah benda koleksi Museum yang berupa barang yang terpecah belah yang terbuat dari tanah liat yang dibakar.<br><br>SEMOGA MEMBANTU (\u3063^_^)\u3063",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urutan-lapisan-matahari-dari-inti-hingga-lapisan-terluar-adalah-753",
            "question": "Urutan lapisan matahari dari inti hingga lapisan terluar adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>inti matahari, fotosfer, kromosfer, korona</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Urutan lapisan matahari dari yang terdalam hingga terluar yakni inti - fotosfer - kromosfer - korona. </p><p></p><p>semoga bermanfaat maaf kalau salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-kutipan-data-berikut-judul-riwayat-nabi-daud-raj-634",
            "question": "Perhatikan kutipan data berikut!    Judul\r\n\u2022 Riwayat Nabi Daud\r\n(Raja\r\nAdil Bijaksana.\r\nNabi yang Mulia)\r\nPengarang \u2022 Ismail Pamungkas\r\nPenerbit : PT Remaja Rosdakarya,\r\nBandung\r\nTahun\r\n: 1995\r\nSetelah dibaca, ternyata\r\nbuku\r\ntersebut menggunakan bahasa yang\r\nmudah dipahami.\r\nKalimat ulasan\r\nyang tepat\r\nuntuk\r\nmenggambarkan kutipan tersebut adalah\r\na\r\nIsi buku ini bercerita\r\ntentang\r\nkeadilan dan kebijaksanaan Nabi\r\nDaud. Daud menjadi raja sudah\r\nkehendak dari Tuhan.\r\nb. Bahasa yang digunakan dalam buku\r\nini mudah dipahami dan\r\nkomunikatif. Dengan demikian,\r\npembaca dapat menikmati cerita\r\ntanpa harus berpikir keras.\r\nc. Selain menarik, kelebihan buku ini\r\njuga dilengkapi dengan gambar yang\r\nmendukung isi cerita sehingga\r\nmudah dimengerti.\r\nd. Kekurangan cerita ini hanya terletak\r\npada kisahnya yang terlalu singkat\r\nsehingga ceritanya kurang lengkap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.bhs yg dignakan dlm bku ini mudah dipahami dan komunikatif</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-iklan-mesin-cuci-di-atas-ada-kata-kapasitas-dan-program-ap-926",
            "question": "Dalam iklan mesin cuci di atas ada kata kapasitas dan program, apa arti dari dua kata tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dalam iklan mesin cuci di atas ada kata kapasitas dan program, apa arti dari dua kata tersebut?</p><p>-Kapasitas berarti daya tampung </p><p>-Program berarti cara kerja.</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buku-paket-bahasa-indonesia-kelas-8-halaman-220-a-sampai-j-321",
            "question": "Buku paket bahasa indonesia kelas 8 halaman 220 a sampai j\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>apa soalnya kok gak ada soal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-secara-jelas-dan-lengkap-langkah-langkah-pementasan-drama-374",
            "question": "Uraikan secara jelas dan lengkap langkah-langkah pementasan drama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Menulis Naskah Drama</p><p>Naskah yang dibuat haruslah dapat memancing atau menarik perhatian orang. Adegan-adegannya harus membangun emosi penonton. Pilihlah tema cerita tentang masa kini agar lebih dekat dengan penonton. Sumbernya bisa dari berbagai karya sastra (cerpen, puisi), biografi, cerita sejarah, atau kejadian sehari-hari di masyarakat. Pecahlah bagian-bagian cerita sejarah, atau kejadian sehari-hari di masyarakat. Pecahlah bagian-bagian cerita itu menjadi adegan-adegan dengan dialog!</p><p>2. Pembedahan</p><p>Lakukan pembedahan secara bersama-sama terhadap isi naskah yang akan dipentaskan. Tujuannya agar semua calon pemain memahami isi naskah yang akan dimainkan.</p><p>3. Reading. Calon pemain membaca keseluruhan naskah sehingga dapat mengenal masing-masing peran.</p><p>4. Casting atau melakukan pemilihan peran. Tujuannya agar peran yang akan dimainkan sesuai dengan kemampuan acting pemain.</p><p>5. Mendalami peran yang akan dimainkan. Pendalaman peran dilakukan dengan dengan mengadakan pengamatan di lapangan, misalnya jika peran itu sebagai seorang penjual jamu, lakukan pengamatan terhadap kebiasaan dan cara kehidupan para penjual jamu.</p><p>6. Blocking</p><p> Sutradara mengatur teknik pentas, yaitu dengan cara mengarahkan dan mengatur pemain, misalnya darimana seorang pemain itu harus muncul dan darimana mereka berada ketika dialog dimainkan.</p><p>7. Running</p><p>Pemain menjalani latihan secara lengkap. Mulai dari dialog sampai pengaturan pentas.</p><p>8. Geladi bersih atau latihan terakhir sebelum pentas. Semua bermain dari awal sampai akhir pementasan tanpa ada kesalahan lagi.</p><p>9. Pementasan. Semua pemain sudah siap dengan kostumnya. Dekorasi panggung sudah lengkap.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}